# Porteiro Eletrônico Android App

App correspondente ao Projeto de MC861 Porteiro Eletrônico. A documentação referente a aplicativos Android Nativos pode ser encontrada [aqui](https://developer.android.com/topic/architecture/intro?hl=pt-br).


## Instalando o Android Studio

O App atual possui um SDK minimo 19 o que corresponde a versão **4.4 KitKat** do Android.  Porém ele possui o target SDK da versão 33 (como descrito no [build.gradle](https://gitlab.com/porteiro-eletronico/porteiro-eletronico-app/-/blob/main/app/build.gradle)). Portanto é recomendado usar a versão do [Android Studio Electric Eel](https://developer.android.com/studio/releases?hl=pt-br) ou mais nova.

## Rodando o App

Para rodar o aplicativo existem duas opções: executar em um [emulador](https://developer.android.com/studio/run/emulator?hl=pt-br) o que costuma demandar bastante RAM/Disco/CPU, ou em um [hardware físico](https://developer.android.com/studio/run/device?hl=pt-br)  o que particularmente recomendo . Em ambos os casos basta clicar no botão **Run app** do Android Studio.